## 前端的相關框架

前端的瀏覽器技術還有很多，除了傳統的 HTML/CSS/JavaScript 之外，新的標準技術有 HTML5/CSS3/ECMAScript6 等等。

另外前端的框架也有很多，像是 MVC 架構就有 [Backbone.js](http://backbonejs.org/), [Angular.js](https://angularjs.org/), [React.js](https://facebook.github.io/react/), [Vue.js](http://vuejs.org/) 等等。

對於我來說，有了 HTML/CSS/JavaScript + HTML5/CSS3 + Bootstrap + jQuery 就很夠用了，其他的就見招拆招吧！

有人說，前端技術每年都難兩倍，所以你如果要追那些新的前端框架，很難追得完。

如果已經要進業界工作，而且就是想走 web 網站設計的人，可以考慮從 Angular.js 與 React.js 這兩個當前主流的前端框架中挑一個來用，只要熟一個就很夠了。

而對於那些還不確定自己是否走這條路的人而言，倒是沒需要那麼急著學 Angular.js 與 React.js 這些 MVC 框架的！

我原本使用的框架是 [jQuery](https://jquery.com/) + [Bootstrap](http://getbootstrap.com/) ，但後來發現新的 HTML/JavaScript 版本支援 [querySelectorAll](https://developer.mozilla.org/zh-TW/docs/Web/API/Document/querySelectorAll) 這樣的函數，於是後來就連 jQuery 也不用了，改採用 [purecss](https://purecss.io/) 這樣的樣板取代 bootstrap ，讓網頁更佳的輕量化。

目前這樣對我來說是夠用了啦，哪天發現不夠的話，再來學習那些比較強大的框架好了！

